Заряженный конденсатор заполняют диэлектриком с диэлектрической проницаемостью $\varepsilon$. Как изменяется его заряд $q$, напряжение на конденсаторе $U$, напряжённость поля в конденсаторе $E$, запасённая энергия $W$, если:
\begin{enumcyr}
	\item конденсатор отключен от батареи;
	\item конденсатор подлючен к батарее?
\end{enumcyr}
\answer{
	\begin{enumcyr}
		\item $q = \const$; $U$, $E$ и $W$ уменьшатся в $\varepsilon$~раз;
		\item $U = \const$; $E = \const$; $q$ и $W$ увеличатся в $\varepsilon$~раз
	\end{enumcyr}
}
\tags{10, конденсатор}